% creator: ilyakooo0
% extra credit: dashared
% version: 1.0.1

\documentclass{TechDoc}

\title{Мобильное приложение для сообщений о бытовых проблемах студентов в общежитии}
\author{Студент группы БПИ-194}{В. А. Анненков}
\academicTeacher{Доцент департамента программной инженерии факультета компьютерных наук}{Х. М. Салех}

\documentTitle{Техническое задание}
\documentCode{RU.17701729.02.07-01 ТЗ 01-1}

\begin{document}
    \maketitle

    \tableofcontents

    \input{includes/intro}

    \input{includes/use}

    \section{Требования к программе}

    \subsection{Требования к функциональным характеристикам}

    \input{includes/functions}

    \subsection{Требования к интерфейсу}

    \input{includes/interface}

    \subsection{Требования к формату входных и выходных данных}

    \subsubsection{Входные данные}

    Формат входных данных -- нажатие на цифровые кнопки или ввод текста в строку набора сообщения с помощью цифровой или механической клавиатуры, присоединенной к устройству с помощью провода или беспроводным способом.

    \subsubsection{Выходные данные}

    Формат выходных данных -- отображение актуальной информации о вопросах пользователя, а также отображение актуальных сообщений в общем чате общежития.

    \subsection{Условия эксплуатации}

    \subsubsection{Климатические условия}

    Климатические условия сопадают с климатическими условиями эксплуатации устройства.

    \subsubsection{Требования к пользователю}

    Пользователь должен обладать базовыми навыками работы с операционной системой iOS или Android.

    \subsection{Требования к составу и параметрам технических средств}

    Для корректной работы приложения необходимо устройство с оперативной памятью более 2GB и портативной памятью более 50MB.


    \subsection{Требования к информационной и программной совместимости}

    На устройстве должна быть установлена операционная система Android 5.0 и выше или iOS 11 и выше.

    \subsection{Требования к составу сетевых средств}

    У устройства должен быть доступ к сети интернет для скачивания и установки данного приложения, а также для создания тем и взаимодействия с общим чатом.

    \subsection{Требования к маркировке и упаковке}

    Приложение должно размещаться в магазинах <<App Store>> и «Play Market» в соответствии с авторскими правами и может быть загружено оттуда потенциальным пользователем.

    \section{Требования к программной документации}

    \subsection{Состав программной документации}

    \input{includes/docs}

    \subsection{Специальные требования к программной документации}

    Документы к программе должны быть выполнены в соответствии с ГОСТ 19.106-78 и ГОСТами к каждому виду документа (см. п. 5.1.);

    Пояснительная записка должна быть загружена в систему Антиплагиат через LMS «НИУ ВШЭ». Лист, подтверждающий загрузку пояснительной записки, сдается в учебный офис вместе со всеми материалами не позже, чем за день до защиты курсовой работы.;

    Вся документация также воспроизводится в печатном виде, она должна быть подписана академическим руководителем образовательной программы 09.03.04 «Программная инженерия», руководителем разработки и исполнителем перед сдачей курсовой работы в учебный офис не позже одного дня до защиты;

    Документация и программа также сдается в электронном виде в формате .pdf или .docx. в архиве формата .zip или .rar;

    За один день до защиты комиссии все материалы курсового проекта:
    \begin{itemize}
        \item техническая документация,
        \item программный проект,
        \item исполняемый файл,
        \item отзыв руководителя
    \end{itemize}
    должны быть загружены одним или несколькими архивами в проект дисциплины «Курсовой проект 2017-2018» в личном кабинете в информационной образовательной среде LMS (Learning Management System) НИУ ВШЭ.

    \section{Стадии и этапы разработки}

    \begin{enumerate}
        \item техническое задание:
        \begin{enumerate}
            \item этапы разработки:
            \begin{enumerate}
                \item обоснование необходимости разработки программы;
                \item постановка задачи;
                \item сбор исходных материалов;
                \item выбор и обоснование критериев эффективности и качества разрабатываемой программы;
                \item обоснование необходимости проведения научно-исследовательских работ;
            \end{enumerate}
            \item разработка и утверждение технического задания:
            \begin{enumerate}
                \item определение требований к программе;
                \item определение стадий, этапов и сроков разработки программы и документации на неё;
                \item согласование и утверждение технического задания;
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \item технический проект:
    \begin{enumerate}
        \item разработка технического проекта:
        \begin{enumerate}
            \item уточнение структуры входных и выходных данных;
            \item разработка алгоритма решения задачи;
            \item определение формы представления входных и выходных данных;
            \item разработка структуры программы;
            \item окончательное определение конфигурации технических средств.
        \end{enumerate}
        \item утверждение технического проекта:
        \begin{enumerate}
            \item разработка пояснительной записки;
            \item согласование и утверждение технического проекта.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \item рабочий проект:
    \begin{enumerate}
        \item разработка программы:
        \begin{enumerate}
            \item программирование и отладка программы.
        \end{enumerate}
        \item разработка программной документации:
        \begin{enumerate}
            \item разработка программных документов в соответствии с требованиями гост 19.101-77.
        \end{enumerate}
        \item испытания программы:
        \begin{enumerate}
            \item разработка, согласование и утверждение порядка и методики испытаний;
            \item корректировка программы и программной документации по результатам испытаний.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \section{Порядок контроля и приёмки}

    Проверка программного продукта, в том числе и на соответствие техническому заданию, осуществляется исполнителем вместе с заказчиком согласно «Программе и методике испытаний», а также пункту 5.2.

    Защита выполненного проекта осуществляется комиссии, состоящей из преподавателей департамента программной инженерии, в утверждённые приказом декана ФКН сроки.

    \section{Технико-экономические показатели}

    \subsection{Предполагаемая потребность}

    Данный продукт будет помогать решать возникающие у студентов проблемы связанные с общежитием.

    \subsection{Экономические преимущества разработки по сравнению с отечественными и зарубежными аналогами}

    На момент начала разработки на рынке не было выявлено аналогичных продуктов.

    \registrationList

\end{document}
