\section{Требования к программе}

\subsection{Требования к функциональным характеристикам}

\input{includes/functions}

\subsection{Требования к надёжности}

Разрабатываемое приложение должно:

\begin{enumerate}
    \item отображать информационные поля пользователю при возникающих проблемах;
    \item не завершаться аварийно при возникающих ошибках.
\end{enumerate}

Разрабатываемый сервер должен:

\begin{enumerate}
    \item запрещать доступ к REST API методам для неавторизованных пользователей;
    \item не показывать информацию из посторонних общежитий для авторизованных пользователей;
    \item не показывать чужие обращения пользователю.
\end{enumerate}

%\subsection{Требования к интерфейсу}

%\input{includes/interface}

\subsection{Требования к формату входных и выходных данных}

\subsubsection{Входные данные}

Формат входных данных -- нажатие на цифровые кнопки или ввод текста в строку набора сообщения с помощью цифровой или механической клавиатуры, присоединенной к устройству с помощью провода или беспроводным способом.

\subsubsection{Выходные данные}

Формат выходных данных -- отображение актуальной информации о вопросах пользователя, а также отображение актуальных сообщений в общем чате общежития.

\subsection{Условия эксплуатации}

\subsubsection{Климатические условия}

Климатические условия сопадают с климатическими условиями эксплуатации устройства.

\subsubsection{Требования к пользователю}

Пользователь должен обладать базовыми навыками работы с операционной системой iOS или Android.

\subsection{Требования к составу и параметрам технических средств}

Для корректной работы приложения необходимо устройство с оперативной памятью более 2GB и портативной памятью более 50MB.

\subsection{Требования к информационной и программной совместимости}

На устройстве должна быть установлена операционная система Android 5.0 и выше или iOS 11 и выше.

\subsection{Требования к составу сетевых средств}

У устройства должен быть доступ к сети интернет для скачивания и установки данного приложения, а также для создания тем и взаимодействия с общим чатом.

\subsection{Требования к маркировке и упаковке}

Приложение должно размещаться в магазинах <<App Store>> и «Play Market» в соответствии с авторскими правами и может быть загружено оттуда потенциальным пользователем.